[認真] 你哋覺得點解要搵一個伴侶?

利申: 紅巴

我一直諗唔明，尋找另一半有嘢乜意義，明明自己一個都可以好地地生活，咁有乜嘢原因會驅駛你哋去搵另一半? 一個人可以任性，而且又快樂。總係覺得要追求一個人好無謂，追唔到又傷心，咁不如自己一個開開心心算啦

至於你話性，呢方面我都無乜需求，話說戒丁都超過一年。

唔知係咪朋友少，「陪伴」呢樣嘢對我嚟講可有可無，我甚少同人分享關於自己啲嘢，有都喺網上講完就散。

戒丁超過一年

可能就嚟30，無咁多需求

我想要溫暖
係認真講緊同男朋友親密接觸感受到嘅溫度

可能就係搵到個人可以分享關於你自己啲嘢
個人就係你伴侶

搵soulmate

因為人脆弱，想要人扶持，要人理解，支撐自己嘅生命

1次，但好短時間。處重要咩？
Btw, 巴打嚟

唔想鳩硬無親戚！

咁對你嚟講，會係一個點樣嘅人？

Yes sir! 你點知的？

唔一定要有 但係有會再開心啲
始終有人陪 有人同你傾下講下

我就做唔慣一個人生活無人理
可能我由細到大 屋企都有人傾講
所以我覺得有人陪伴係必需

同你諗法一樣
28巴 拍過一次拖 單身左幾年
除非突然出現一個令我好想同佢一齊既人 否則覺得自己唔會拍拖結婚

因為好多人係頂唔順寂寞同孤獨 再唔係就係為左性伴侶
如果自己一個人都開心唔會覺lonely就真係冇咩需要一定要搵個伴

因為我鍾意有人同我分享我嘅生活
純粹出於好原始嘅慾望
想同另一個人有連結嘅慾望

我成日有一個比喻
可能未必好貼切
但對我嚟講就係一件咁嘅一回事：
假設我喺間房裡面
點著一支蠟燭
枝蠟燭嘅光好亮、好耀眼、好靚
佢一時靜止、微弱但恆久咁燒住
溫暖，溫柔，令人覺得安心
一時又好似發狂咁左搖右擺
好似見到人生最令人興奮嘅事咁
手舞足蹈、狂喜、用盡所有力氣去燃燒自己咁
呢個就好似我人生裡面所有嘅事情咁
而房裡面望住蠟燭嘅我
喺蠟燭燒光之後，就剩返漆黑一片，空無一人嘅房間
見過呢個蠟燭嘅，只有我一個人
而就算我如何向他人形容
亦只有我一個人親眼見過

我想要嘅係
有人同我喺間房裡面一齊見證住每一支蠟燭
無論係每一次瘋狂嘅舞蹈，定係每一次溫柔嘅美麗
都好想有人同我一齊望住過
彷彿咁樣先至引證到枝蠟燭真係燃燒過咁
否則硬係覺得燒完都冇燒過咁

就係單純咁樣嘅一回事

講到好好

咁你去荒島住都得

經濟上會輕鬆咗
原本自己個人供屋租樓
多一個人 即係減咗半
又可以互相幫助 家務分擔吓咁

望下自己銀行戶口
問下自己有冇上進心

我都係自己一個人唔好害到人好啦

我覺得係樓主未見到合適嘅人

對我黎講有部分係岩既 近年有幾個特別嘅時刻我覺得如果身邊有人同我分享呢份喜悅就好
但喺我低潮時我係想完全摺埋自己

呢個比喻幾有趣